%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=1cm]{geometry}

% Le repère va de :
% * -0,5 à 4,5 en abscisses ;
% * 0,5 à 5,5 en ordonnées.

\newcommand{\sujet}[1]{
  \begin{center}
    \textsc{Équations cartésiennes}
    \hrule
  \end{center}

  On considère la liste des points suivants :
  \begin{center}
    \fbox{#1}
  \end{center}

  \begin{enumerate}
    \item
      \begin{enumerate}
        \item On considère l'équation : \[(x-2)^2+(y-3)^2=4\]
          Parmi les couples $(x; y)$ ci-dessus, lesquels vérifient l'équation (à 0,5 près) ?
        \item Même question avec l'équation : \[-x+3y-6=0\]
      \end{enumerate}
    \item Venir au tableau marquer en rouge les points vérifiant la première équation, et en vert les points vérifiant la seconde.
  \end{enumerate}
}
\begin{document}
\foreach \points in {
  {(3; 5); (0,5; 2,5); (3; 5,5); (4; 3,5)},
  {(4,5; 1,5); (4,5; 4,5); (0; 5); (2,5; 2)},
  {(1,5; 3); (1; 2); (1; 0,5); (2; 5)},
  {(2,5; 0,5); (0; 0,5); (4,5; 2); (2,5; 2,5)},
  {(-0,5; 5); (2,5; 1,5); (0,5; 5,5); (-0,5; 4,5)},
  {(4,5; 3,5); (1; 5,5); (0,5; 0,5); (0; 2)},
  {(3; 3,5); (4; 3); (4; 4); (4; 2,5)},
  {(2; 4,5); (4; 2); (2; 2); (0; 3)},
  {(0,5; 4); (1; 1,5); (4; 0,5); (4,5; 3)},
  {(0; 2,5); (-0,5; 1); (-0,5; 3); (4,5; 4)},
  {(3; 1,5); (3,5; 1); (3,5; 4,5); (1,5; 1)},
  {(1,5; 2); (4,5; 2,5); (4,5; 0,5); (1; 3)},
  {(2; 0,5); (1; 2,5); (1,5; 2,5); (0; 3,5)},
  {(-0,5; 3,5); (2,5; 4,5); (3; 4,5); (0; 5,5)},
  {(1; 5); (3,5; 4); (2,5; 4); (0,5; 1)},
  {(1; 4,5); (1,5; 1,5); (-0,5; 4); (-0,5; 2)},
  {(2; 3); (3; 1); (3; 2,5); (3,5; 2)},
  {(0,5; 4,5); (2; 1); (3; 3); (2,5; 3,5)},
  {(1,5; 4); (3; 0,5); (1,5; 0,5); (4; 1)},
  {(1; 1); (4,5; 5,5); (2; 4)},
  {(1; 3,5); (-0,5; 0,5); (3,5; 5)},
  {(0; 4); (4; 5); (0,5; 3,5)},
  {(4,5; 1); (3; 4); (3,5; 3)},
  {(3; 2); (3,5; 1,5); (1; 4)},
  {(-0,5; 2,5); (2,5; 1); (0; 1)},
  {(2; 1,5); (2; 3,5); (0,5; 3)},
  {(3,5; 0,5); (4; 5,5); (0; 1,5)},
  {(0,5; 1,5); (1,5; 5); (3,5; 5,5)},
  {(1,5; 5,5); (2; 2,5); (4; 4,5)},
  {(2,5; 3); (0,5; 5); (-0,5; 1,5)},
  {(0,5; 2); (0; 4,5); (2; 5,5)},
  {(2,5; 5); (3,5; 2,5); (4; 1,5)},
  {(-0,5; 5,5); (2,5; 5,5); (4,5; 5)},
  {(1,5; 4,5); (1,5; 3,5); (3,5; 3,5)}
}{
  \sujet{\points}
  \pagebreak
}
\end{document}
